---
typora-copy-images-to: ../img
---

Следующем шагом будет запуск Nginx для использования его в качестве proxy.

Для этого необходимо скачать данный пакет.

Так как для хост машины была выбрана ОС Ubuntu, то для неё будет использоваться следующие команды:

```bash
sudo apt-get update;
sudo apt-get install nginx -y;
```

> Опция "-y" используется для автоматического подтверждения установки пакета.

Для проверки статуса nginx необходимо ввести команду, которая выведет всю информацию о сервисе.

```bash
systemctl status nginx
```

![image-20191222174546076](../img/image-20191222174546076.png)

После установки <!--необходимо--> сконфигурировать Nginx для проксирования с порта 7000 на 80.

Для этого приведем файл /etc/nginx/sites-enabled/pass в такой вид:

```bash
server {
  listen 80;

  server_name temansky.openit.guap.ru;

  location / {
    proxy_pass http://127.0.0.1:7000;
  }
}
```

Рассмотри данный файл подробнее:

- `listen 80;` - в этой строке задается порт, на котором Nginx будет принимать http-запросы.
- `server_name temansky.openit.guap.ru;` - в этой строке задается имя сервера, это нужно для того, чтобы избежать коллизий, когда на одном Nginx расположены несколько кейсов серверов, которые слушают один порт
- `location /` - указывает конфигурацию для `/` запроса
- `proxy_pass http://127.0.0.1:7000;`- задаёт протокол и адрес проксируемого сервера

После сохранения изменений необходимо перезагрузить nginx командой:

```bash
sudo /etc/init.d/nginx restart
```

И в случае, если все правильно сконфигурировано, на экране появиться надпись:

![image-20191216221705868](../img/image-20191216221705868.png)



Для проверки работы Nginx отправляем запрос при помощи CURL:

![image-20191216222256391](../img/image-20191216222256391.png)

> Примечание. URL указан без 80-го порта, так как по-умолчанию любой http запрос отправляется на 80-ый порт.

Данный результат показывает, что Nginx запущен, но, т.к. приложение не запущено, выдает ошибку 502.

Запустим приложение и попробуем еще раз.

![image-20191216222646050](../img/image-20191216222646050.png)

Результат был получен с 80-го порта, а значит Nginx сконфигурирован правильно.